export const lasforstaelse2 = [
    { order: 0, question: "Vad är viktigast när man spelar fotboll?", type: "answerAlt", alt1: "A) Bra fotbollsskor", alt2: "B) En fotboll", alt3: "C) God teknik", alt4: "D) Bra lagkamrater", correct: "B) En fotboll", questionWith:"100%" },
    { order: 1, question: "Vad lär du dig när du tränar fotboll? (Skriv två saker som står i texten)", type: "textarea", alt1: "", alt2: "", alt3: "", alt4: "", correct: "", questionWith:"500px"},
    { order: 2, question: "Vilken var den första beskrivningen av sporten? (Välj den beskrivning som kom first i texten)", type: "answerAlt", alt1: "Man kan spela var som helst.", alt2: "Det är världens största lagsport.", alt3: "Man måste känna till de regler som gäller.", alt4: "Man behöver träna för att få bra teknik.", correct: "Det är världens största lagsport.", questionWith:"700px" },
    
    { order: 3, question: "Vilken sorts berättelse vill Diego helst skriva?", type: "answerAlt", alt1: "A) Sorliga historier", alt2: "B) Spännande historier", alt3: "C) Historier om barn i världen", alt4: "D) Historier om Ryssland", correct: "B) Spännande historier", questionWith:"500px"},
    { order: 4, question: "Hur tycker Diego det är att skriva sorliga historier?", type: "answerAlt", alt1: "A) De går fortast att skriva", alt2: "B) De kan göra läsaren ledsen", alt3: "C) De är lättast att hitta på", alt4: "D) Hans pappa tycker om att läsa dem", correct: "A) De går fortast att skriva", questionWith:"500px"},
    { order: 5, question: "Hur gör Diego när han skriver?", type: "answerAlt", alt1: "A) Han skriver genast färdigt berättelsen", alt2: "B) Han planerar först och skriver sedan en kort berättelse", alt3: "C) Han skriver utan att planera i förväg", alt4: "D) Han skriver två sidor och låter pappa läsa dem", correct: "B) Han planerar först och skriver sedan en kort berättelse", questionWith:"500px"},
    { order: 6, question: "Vad menas med att ´ha till hands´?", type: "answerAlt", alt1: "A) Att ha till hjälp", alt2: "B) Att ta hand om", alt3: "C) Att använda händerna", alt4: "D) Att skriva med penna", correct: "A) Att ha till hjälp", questionWith:"500px"},
    { order: 7, question: "Varför har Diego en lista med namn från olika länder?", type: "answerAlt", alt1: "A) Han vill skriva om barn i Chile", alt2: "B) Han har många kompisar från olika länder", alt3: "C) Han vill bli journalist och resa till olika länder", alt4: "D) Den är bra att ha när man skriver", correct: "D) Den är bra att ha när man skriver", questionWith:"500px"},
    { order: 8, question: "Texten om Diego handlar om ...", type: "answerAlt", alt1: "A) en pojke som vill bli journalist", alt2: "B) en pojke som vill arbeta på kontor", alt3: "C) en pojke som tycker om att skriva", alt4: "D) en pojke som vill resa ut i världen", correct: "C) en pojke som tycker om att skriva", questionWith:"500px"},
    { order: 9, question: "Vilka två skrivtips vill Diego ge dig?", type: "textarea", alt1: "", alt2: "", alt3: "", alt4: "", correct: "", questionWith:"500px"},

    { order: 10, question: "Vad handlar texten om text B om?", type: "answerAlt", alt1: "A) fridykning", alt2: "B) dykning på natten", alt3: "C) dykning i par", alt4: "D) dykutrustning", correct: "A) fridykning", questionWith:"500px"},
    { order: 11, question: "Hur lång tid kan man vara under vatten vid fridykning?", type: "answerAlt", alt1: "A) Så länge luften räcker i tuben.", alt2: "B) Så länge luften räcker i ett andetag.", alt3: "C) Inte längre än en timme.", alt4: "D) Tills parkompisen säger till.", correct: "B) Så länge luften räcker i ett andetag.", questionWith:"500px"},
    { order: 12, question: "Vad är särskilt bra att ha när man dyker utomhus?", type: "answerAlt", alt1: "A) simfenor", alt2: "B) snorkel", alt3: "C) cyklop", alt4: "D) våtdräkt", correct: "D) våtdräkt", questionWith:"500px"},
    { order: 13, question: "Varför har man med sig en dyk-boj?", type: "answerAlt", alt1: "A) För att dykaren ska komma upp fortare.", alt2: "B) För att få dyka på djupt vatten.", alt3: "C) För att dykaren ska synas bättre.", alt4: "D) För att kompisen ska se dykaren.", correct: "C) För att dykaren ska synas bättre.", questionWith:"500px"},
    { order: 14, question: "Varför ska man hålla för näsan och blåsa?", type: "answerAlt", alt1: "A) För att kunna dyka djupare.", alt2: "B) För att kunna dyka utan lufttub.", alt3: "C) För att inte få ont i öronen.", alt4: "D) För att kunna andas lättare.", correct: "C) För att inte få ont i öronen.", questionWith:"500px"},
    { order: 15, question: "Vilken var det första texten handlade om?", type: "answerAlt", alt1: "A) På dykläger.", alt2: "B) Sporten 'fridykning'.", alt3: "C) En nattdykning.", alt4: "D) De äter pizza.", correct: "B) Sporten 'fridykning'.", questionWith:"500px"},
    { order: 16, question: "Nämn två saker som gör fridykning utomhus särskilt roligt och spännande.", type: "textarea", alt1: "", alt2: "", alt3: "", alt4: "", correct: "", questionWith:"500px"},

    { order: 17, question: "Varför följer inte Mary med sin pappa när han far iväg efter båtolyckan?", type: "answerAlt", alt1: "A) För att hon trivs och vill stanna på ön.", alt2: "B) För att hon är rätt för att åka båt igen.", alt3: "C) För att hon blir sjuk och inte kan åka.", alt4: "D) För att hon inte får för månniskorna på ön.", correct: "C) För att hon blir sjuk och inte kan åka.", questionWith:"500px"},
    { order: 18, question: "Varför pratar inte Mary med människorna på ön?", type: "answerAlt", alt1: "A) För att hon är döv.", alt2: "B) För att hon är stum.", alt3: "C) För att hon inte kan tala engelska.", alt4: "D) För att hon inte kan norska.", correct: "D) För att hon inte kan norska.", questionWith:"500px"},
    { order: 19, question: "Varför vill pojken att Mary skall gå in i fiskestugan?", type: "answerAlt", alt1: "A) För att hon skulle värma sig.", alt2: "B) För att hon skulle hälsa på hans småsyskon.", alt3: "C) För att hon skulle äta mat.", alt4: "D) För att hon skulle prata med honom.", correct: "A) För att hon skulle värma sig.", questionWith:"500px"},
    { order: 20, question: "Vad menas med den 'råa luften'?", type: "answerAlt", alt1: "A) Att luften är klar.", alt2: "B) Att luften är fuktig.", alt3: "C) Att luften är torr.", alt4: "D) Att luften är mörk.", correct: "B) Att luften är fuktig.", questionWith:"500px"},
    { order: 21, question: "Vad händer när pojken lyfter rocken från Marys axlar och håller upp den i ljuset?", type: "answerAlt", alt1: "A) Mary börjar frysa.", alt2: "B) Mary blir arg.", alt3: "C) Pojken känner igen rocken.", alt4: "D) Pojken tappar rocken.", correct: "C) Pojken känner igen rocken.", questionWith:"500px"},
    { order: 22, question: "Vad är det som gör att Mary börjar prata?", type: "answerAlt", alt1: "A) Hon vill veta vad ett ord betyder.", alt2: "B) Hon vill veta vad småsyskonen heter.", alt3: "C) Hon är trött på att alla tror att hon är döv.", alt4: "D) Hon är trött på att alla tror att hon är stum.", correct: "A) Hon vill veta vad ett ord betyder.", questionWith:"500px"},
    { order: 23, question: "Varför skrattar pojken när Mary säger hans namn?", type: "answerAlt", alt1: "A) Han blir glad över att hon kan tala.", alt2: "B) Han blir glad över att hon vill prata.", alt3: "C) Hon ser så rolig ut.", alt4: "D) Hon uttalar det så konstigt.", correct: "D) Hon uttalar det så konstigt.", questionWith:"500px"},
    { order: 24, question: "Vilka två personer i berättelsen heter Serverin?", type: "answerAlt", alt1: "A) Pappan i Marys norska familj och pojkens lillebror.", alt2: "B) Sonen i Marys norska familj och pojkens lillebror.", alt3: "C) Pappan i Marys norska familj och pojken.", alt4: "D) Sonen i Marys norska familj och pojken.", correct: "B) Sonen i Marys norska familj och pojkens lillebror.", questionWith:"500px"},
    { order: 25, question: "Hur gör pojken för att Mary skall förstå att Serverin är död?", type: "answerAlt", alt1: "A) Han förklarar på engelska.", alt2: "B) Han förklarar på norska.", alt3: "C) Han spelar teater.", alt4: "D) Han sjunger en psalm.", correct: "C) Han spelar teater.", questionWith:"500px"},
    { order: 26, question: "Vaför börjar Maty plötsligt frysa så hon skakar?", type: "answerAlt", alt1: "A) Hon hade inte längre rocken på sig.", alt2: "B) Hon hade suttit stilla så länge.", alt3: "C) Hon saknade honom som hade drunknat.", alt4: "D) Hon kom ihåg den hemska stormen.", correct: "D) Hon kom ihåg den hemska stormen.", questionWith:"500px"},
    { order: 27, question: "Vad är det i berättelsen som kallas för 'det svarta gapet'?", type: "answerAlt", alt1: "A) havet", alt2: "B) kölden", alt3: "C) dimman", alt4: "D) sorgen", correct: "A) havet", questionWith:"500px"},
    { order: 28, question: "Vad gör Jostein när hon ser att Mary fryser?", type: "answerAlt", alt1: "A) Han hämtar den tunga rocken.", alt2: "B) Han hämtar ved till brasan.", alt3: "C) Han hämtar sin tjocka tröja.", alt4: "D) Han hämtar en borr och ett trädstycke.", correct: "D) Han hämtar en borr och ett trädstycke.", questionWith:"500px"},
    { order: 29, question: "Var hade Jostein lärt sig hur man skall göra för att hålla sig varm?", type: "answerAlt", alt1: "A) Under havsfiske på vintern.", alt2: "B) Under havsfiske i höststormar.", alt3: "C) I den kalla stugan.", alt4: "D) I den kalla vedboden.", correct: "A) Under havsfiske på vintern.", questionWith:"500px"},
    { order: 30, question: "Vilken av händelsena kom först?", type: "answerAlt", alt1: "A) Mary träffar en jämnårig pojke och hans syskon.", alt2: "B) Mary får veta hur man kan hålla sig varm.", alt3: "C) Mary for bo hemma hos en norsk familj.", alt4: "D) Mary for veta att Serverin har dött.", correct: "B) Mary får veta hur man kan hålla sig varm.", questionWith:"500px"},
    { order: 31, question: "Vad menas med 'besynnerlig'?", type: "answerAlt", alt1: "A) rolig", alt2: "B) hemlig", alt3: "C) underlig", alt4: "D) fattig", correct: "C) underlig", questionWith:"500px"},


    // FORTSÄTT NR 11
]

